%% 
%%  Ein Beispiel der DANTE-Edition
%%  
%%  1. Auflage
%% 
%%  Beispiel 05-04-10 auf Seite 151.
%% 
%%  Copyright (C) 2012 Herbert Voss
%% 
%%  It may be distributed and/or modified under the conditions
%%  of the LaTeX Project Public License, either version 1.3
%%  of this license or (at your option) any later version.
%% 
%%  See http://www.latex-project.org/lppl.txt for details.
%% 
%% 
%% ==== 
% Show page(s) 1
%% 
%% 
\documentclass[ngerman]{exaarticle}
\pagestyle{empty}
\setlength\textwidth{190.324pt}
\usepackage{babel}
\usepackage[textwidth=10cm]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{url}
\StartShownPreambleCommands

\StopShownPreambleCommands
\begin{document}
Der Berliner Tagesspiegel berichtete am 16.\,August zum Thema Aufschwung.
\begin{quotation}
Das Bruttoinlandsprodukt ist im Vergleich zum Vorquartal nur um 0,1 Prozent gestiegen.
Auch das Ergebnis für das erste Vierteljahr 2011 wurde nach unten korrigiert.\\
~\hfill{\footnotesize\url{http://www.tagesspiegel.de}}
\end{quotation}
Weiteres lässt sich in der Printausgabe nachlesen. In der Onlineausgabe
finden wir auch noch einen Bericht zum Problem des Euros
\begin{quote}
Noch einmal am Anfang des Schulden-Tohuwabohus zu stehen, wäre erlösend. Griechenland
wäre kein Euroland und die Kontrolle der Maastricht-Kriterien besser organisiert.
~\hfill{\footnotesize\url{http://www.tagesspiegel.de}}
\end{quote}
\end{document}
